喇沙書院舊生會換屆選舉 改革派全勝 擊敗建制背景對手 新會長：喇沙的勝利

去年反送中運動期間，傳統名校喇沙書院有校友曾聯署，要求舊生會發聲明譴責警務處前處長、該校校友盧偉聰，但舊生會拒絕召開特別會員大會。部分提倡改革的校友組成內閣「合眾．維新」，參選舊生會換屆選舉，全閣成員勝選。今屆選舉錄得近 3,000 人投票，「合眾．維新」16 名執委平均獲得約 1,800 票，成功擊敗對手、由「香港再出發大聯盟」共同發起人之一吳守基參選會長的「愛．團結」內閣。

喇沙書院舊生會昨（16 日）晚舉行周年會員大會，分別選舉 1 個校友校董席位及舊生會內閣，當中千餘人透過授權票參與，另過千名校友親身回母校投票；因人數眾多，加上因防疫須保持社交距離，校友一度要「打蛇餅」才能入場投票。

其中，校友校董一席在昨晚約 10 時完成點票，獲「合眾．維新」推薦的候選人譚仲麟以 1,098 票，壓倒性擊敗取得 437 票的對手、前喇沙舊生會會長黃嘉為。翻查資料，譚仲麟曾任政務主任、現任職公關，曾擔任曾俊華競選特首義工團的發起人，稱與「合眾．維新」理念相近故合作。至於落選的黃嘉為是律師會前會長黃嘉純的弟弟。

改革派全勝 承諾廣納舊生意見

舊生會內閣選舉戰況激烈，原定凌晨約 2 時完成點票，最終到凌晨近 4 時才公布結果，「合眾．維新」16 名閣員全部以約 1,800 票勝出，全閣當選，擊敗了對手內閣「愛．團結」。

舊生會會長劉錦德在得悉勝出後，在內閣的社交專頁公布消息，形容是「喇沙的勝利」，感謝支持者不眠不休宣傳造勢，和昨晚過千舊生親身投票，形容這是他們對母校的愛，「我哋將會繼續以謙卑嘅心，去為更強大嘅舊生會而努力。」資料顯示，新任會長劉錦德為公關公司的聯合創辦人，同時為中大機械及自動化工程學校友會、工程學院校友會會長。

根據「合眾．維新」的網上宣傳，16 名執委的畢業年份界乎 1979 年至 2017 年，包括老、中、青舊生，旨在「建立屬於眾人的舊生會」，政綱包括改革及理順舊生會架構，又承諾廣納舊生意見，包括在 30 天內回應獲得最少 50 名會員和議的議題。

真係抵鳩班保皇狗死

仲當自己聖鬥士呀,下下愛呀團結
柒到搵窿捐啦

又低做起 唔知最後幫到香港幾多 但起碼撐得一秒得一秒

班保皇狗嘅思想仲停留喺八九十年代
希望佢哋唔會搞鳩舊生會

起碼要慢慢一步一步將藍色紅色背景嘅嘢
慢慢變成黃色
咁樣對香港未來都有好處

盧萎聰個舊生資格

我諗而家喇沙班人都唔撚會再當佢係舊生喇
只會當佢係賣港賊

而家可以用舊生會嘅名義譴責佢

咩「愛.團結」

個名柒到

真
班親中派圍威喂咁多年著數親拎哂
實際嘢親唔做，原來up得出佢地都有份搞
真係要踢鳩哂班仆街走

好撚勁呀
弓起弓起

SL*UT

愛·團結
呢個名成陣老餅味

Lasallian

S L • U T

下屆肯定會收返權力 唔玩投票玩委任

Push

最諷刺係呢班賤種打人 / 批鬥
然後叫大家「團結」